  \begin{multicols}{2}

    \textit{Un puits cylindrique a un diamètre de $2,10$m.\\
Maxime se place à $60$cm du bord du puits de sorte que ses yeux ($Y$) soient alignés avec les points $B$ et $C$.\\
La taille de Maxime est de $1,50$m.\\
On admettra que  les points $M$, $B$ et $N$ sont alignés.}

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.6]{3EvalTrianglesSemblables02b.png} 
\end{center}
\end{multicols}


    \begin{enumerate}
      \item \textit{Démontrer que les triangles $MBC$ et $YBN$ sont semblables. \\Justifier votre réponse.}
      
      Les angles $\widehat{MBA}$ et $\widehat{YBN}$ sont opposés par le sommet donc ils sont de même mesure.

      Les angles $\widehat{BMC}$ et $\widehat{BNY}$ sont des angles droits donc ils sont de même mesure.

      Les triangles $YBN$ et $BMC$ ont deux paires d'angles de même mesure donc ils sont semblables.


      \item \textit{Déterminer la profondeur $ZC$ du puits. Justifier votre réponse.}
      
      Les triangles $YBN$ et $BMC$ sont semblables donc les longueurs des côtés homologues sont proportionnelles.\\

      On a $\frac{NB}{MB}=\frac{YN}{MC}$ soit $\frac{0,6\text{m}}{2,1\text{m}}=\frac{1,5\text{m}}{ZC}$. Ainsi : $ZC=2,1\text{m}\times 1,5\text{m}\div 0,6\text{m}$\\

      On obtient : $MC=5,25\text{m}$. Donc la profondeur $MC$ du puits est de 5,25 mètres.
    \end{enumerate}
    
  